[世界大戰]香港人應唔應該改英文名?

睇過好多個post嘈呢樣野
請投票
應該
中西文化合一先係香港既文化
所以有中文名同英文名好正常
加上Chan Siu Ming只不過係個譯音 本身係冇任何意思

唔應該
點解要因為Chan Siu Ming難讀去改個英文名就返啲鬼佬
正如鬼佬黎到香港都好少改中文名
唔通去法國又要改法文名 德國又要改德文名
Chan Siu Ming先係我個名
印度人日本人韓國人都係會用返自己原本語言個名既譯音做英文名
係香港人先會多數改個英文名

鍾意改就改, 唔鍾意就唔好改, 有咩要大戰

人愈大反而想人叫番本名
特別當初既英文名好多人都係鳩改
但出黎做野冇個英文名唔得
其實改英文名呢個行為都幾on9

應該得華人先鍾意改英文名
呢個行為其實好撚on9

依家d人興直接姓加英文名，Chan, Tom咁印落ID度

我覺得我個英文名只不過係職場代號, 比個名公司同事叫
即係監獄個number比個同倉或者阿sir叫咁, 又或者寵物名咁
個英文名根本代表唔到我, 但社會又唔比你唔改

樓主講得岩, 唔通香村真司踢英超有個英文名叫Jason, 又唔見鬼佬黎到香港叫自己做小明?

改咗好啲 方便加落電話簿

有個同事, 英文名係Raymond, 佢個上司叫Raymond, 一齊負責一隻job, 個client負責人叫Raymond
結果一封email入面有3個人, 分別係Raymond, Raymond同埋Raymond

另外, 而我地間公司個大老闆叫Raymond
與此同時係我知呢件事之前一個月, 有個做左1個月冇做坐我隔離既另一位同事叫Raymond

東歐人去西歐做野都會改過個名

我都有咁既感覺
好似個人同個英文名係分離 attach唔到
近排多人講移民就更加諗多咗呢個問題
到底去到外地應該堅持叫Siu Ming定要用英文名呢

出世就已經有英文名

最大問題係有時本身個譯音中文名對鬼佬真係難讀
我聽過有人姓吳, 去英國玩, 咁酒店check-in果陣搵佢個姓, 佢話條友根本讀唔到佢個姓出黎, 因為Ng冇響音讀唔到

果個以踢中國隊為夢想既戴偉浚果陣都話佢個英文Tsun鬼佬係唔識讀

咁你會唔會覺得自己relate to中文名會大過英文名
就算係唔係出世先有
由小學開始有都比人叫咗冇20年都10年
都仲係覺得好抽離

咁如果個名發到音個啲人呢

我一出世就有英文名 從來都冇乜人叫我中文名 老豆老母都叫我英文名 得啲一年見得一兩次嘅親戚先叫我中文名

睇黎你都非富則貴

我有個小學同學, 我識佢果陣叫Sam, 之後我冇同佢同班, 佢改左做Gordon, 過2年同佢同返班又叫Vincent, 到大個d先叫自己做Austin定落黎唔再改

老豆老母改個啲點計
身分證得英文名同中文名，冇英文譯音

一樣 無論自己改定老豆老母改都唔影響上面啲論點

通常都係覺得自己同個名連結唔埋先會想改

好似日本人咁

香港人個英文名好似泰國人咁有個 nickname方便人叫姐

但係個中文名真係純粹為咗保持中文傳統，要有個咩字尾個啲，或者等啲老一輩容易啲記
後生啲嘅父母其實寄予改名意義都喺個英文名到

泰國人有nickname?
係點樣 好似鬼佬christopher縮做chris咁？

除非係外國大/預咗個仔讀ischool 如果唔係應該都係以中文名為主？
始終係香港都係用中文名多

其實中文都會，雖然全名難撞，但例如你叫嘉俊，正常香港人習慣就叫呀俊。
然後可能返工又有第二個呀俊，咁你新嚟就迫住改個稱呼，迫住用個平時唔用嘅稱呼

工作關係見過好多身份證
有啲香港人中文名例如「陳明」，英文名可以係「Chun Ming Peter 」呢啲可能就係父母幫佢改，好多時佢地都係有錢人。大部分鬼佬/南亞佬都無中文名，甚至有啲香港人直情無中文名，但佢又會講廣東話
以前蘋果動搵個大學英文系鬼佬老師做訪問，鬼佬話其實唔一定要改英文名，用中文譯音反而更有個人特名
我自己就無改英文名，用中文譯音就算，費事咁易同人撞

邊篇蘋果動
應該有啲鬼佬都會覺得怪 點解亞洲人咁多都有英文名
根本我係大學既觀察(極偏差) 大約1/4人身份證都係有落英文名
而當中絕大部份都係Chan Siu Ming Peter既格式
用得呢啲格式其實都係用開中文講開廣東話
不過老豆老母改完英文名又落咗身份證咁解
相反啲真有錢人/讀開ischool既一係直接Chan Peter
又或者有埋middle name完全西化既名
用中文譯音應該最擔心係鬼佬唔識讀同埋係外國因為格式上會搞到個名少咗個字
Siu Ming Chan直接變成Siu Chan

根據

唔係啩...
隨時有時啲政府嘢要登記中文名，我都唔知有咩情況要用到中文名

平日各種application，為咗方便人哋入機，都係填英文名
買機票又係英文名

我都係，阿媽喺我張出世紙已經加咗英文名。細個個陣都多人叫我英文名，但係大個左之後越嚟越唔鍾意英文名，不知幾想刪左身分證嘅英文名。一來難讀，二來成日俾人笑我個英文名。所以而家我都係要人地（尤其是阿媽）講返中文名就算，最多係同大學groupmate自我介紹先講英文名。唔知點解，始終都係覺得講返中文名有親切咁多啲

Youtube見到呢條片 幾得意
曼德拉個英文名都係老師改

講緊識既人 熟既都會叫全名啦
叫英文名好有隔閡喎

係，我都覺。中學嗰陣同學之間都係叫中文全名多

我個中文名係爺爺改，係有意思嘅

國安法前:應該
國安法後:唔應該, 因為崇洋媚外

中學畢業之後身邊冇人會叫我中文名同全名喇
一個都冇
女朋友一齊咗10年都未叫過我一次中文名

（屋企啲長輩唔識英文除外）

最後有冇刪到
如果係我會走去刪
跟一世真係睇見到眼怨

唔好意思記錯咗唔係鬼佬又唔係蘋果

個 nickname可以同佢本名完全無關，因為本名太長，會用第二啲名用嚟平時社交互相稱呼

我覺得本身叫自己做Pakho, Siuming呢啲其實冇問題

咩人哋唔識讀，excuse嚟㗎啫
全世界大把地區嘅人個名本身唔係英文啦

好多人都係見其他人有改，咪一齊改囉
我又唔覺得有咩壞
幾有特色吖
咪當係香港人文化嘅一部份

佢呢個英文名又幾好
中文叫美祺 英文叫maggie

但會唔會好似香港人咁落埋official record?

好多人都係見其他人有改，咪一齊改囉
應該更多既係返小學比老師格硬改

呢個其實算係香港文化黎我覺得係應該改，但唔好再改d奇怪名(e.g. Zero, Sky, Yuki, Apple...)

如果要刪，大把野要改。
所以而家都係盡量唔好同人地提起我個英文名，費事比人哋講。但係如果唔好彩遇到國際生，咁又要焗住講英文名。真係左右做人難

我又覺得唔完全係
小學老師改嗰啲通常都係公廁名
都係是但幫你改
而且改完都係for上堂用
我諗好多人大個之後都另外改過個

反而覺得讀大學先至係開始人人真正用英文名互相稱呼
到返工都係大家淨係互相叫英文名

咁相反如果堅持用中文名介紹自己
外國人會唔會覺得個名好難記/難讀而冇咁易融呢

記得有同學去到中學先至比英文老師改英文名
我有兩個同學嘅中文名得兩隻字，佢哋都係冇改英文名

我支持改英文名都係呢個原因
人地日文全部都識讀
但姓謝 姓吳呢d鬼佬根本唔識點讀
改個英文名唔駛煩

唔會，因為可以因為算命運程隨時改

唔會，佢地會努力讀好人地個名，係基本尊重黎。或者兩個發音變一個音（Siuming→Ming）

不過遇過有個菲律賓仔讀個大陸人名讀左3年都係發唔啱音相處都係性格夾性格，唔會為左名難讀而唔好相處當然去到武漢肺炎呢d搞到世界大亂既仆街野，暗啞底都會屌9大陸

咁得意
nickname都要算命

但係如果想要用中文名讀書
就要身份證加返個hyphen
如果唔係得返中間隻字
聽過有啲人移民 見工唔想份CV就比人歧視
將個名改到勁西式
好似姓陳轉做chance咁
都幾好聽
好過啲濕鳩拼音譯音 意思又冇 讀又1999

清你英文名有咁差咩

你指 Siu Ming 變 Siu-ming 咁樣？

姓陳轉做Chance 有d好笑不過都好過亂改，反正鬼佬d姓有時都九唔搭八

啱，連清洪都笑過呢個行為

有啲似日治台灣啲人改姓咁

更改姓氏運動：要求改用日本姓氏，皇民化時代改日本姓的公務員，較有升遷機會。為了保留過去漢姓痕跡，在改姓氏這方面也下了很多功夫。除了利用郡望或堂號直接創造姓氏者（如趙姓改為「天水」，林姓改為「西河」，王姓改為「太原」等），透過田野調查，改法如下：
拆字法：「黃」改為「共田」（Kyota）或「廣內」（Hirouchi）；「洪」改為「共川」（Kyokawa）或「三井」（Mitsui）；「李」改為「尾季」（Biki）；「白」改為「上泉」（Kamiizumi）；「石」改為「岩下」（Iwashita）；「呂」改為「宮下」（Miyashita）；「尹」改為「伊東」（Ito）；「丁」改為「河東」（Katou）；「崔」改為「佳山」（Kayama）；「簡」改為「竹間（Chikuma）」；「宋」改為「十穴」（Jiyuuana）；「周」改為「田口」（Taguchi）；「沈」改為「欠川」 （Kakekawa）；「顏」改為「須戶」（Sudo）；「吳」改為「矢口」（Yaguchi）；「許」改為「巳午」（Miuma）等。
同音法（日文同音）：「黃」改為「岸」（Kishi）；「蔡」改為「佐井」（Sai）；「謝」改為「四谷」（Shiya，非Yotsuya）；「戴」改為「田井」（Tai）、「張」改為「和利」（Wari）等。
明示法：「謝」改為「與謝野」（Yosano）；「曾」改為「曾根」（Sone）；「蘇」改為「蘇我」（Soga）；「葉」改為「葉山」（Hayama）；「江」改為「生江」（Namae）；「胡」改為「大胡」（Ogo）；「紀」改為「紀本」（Kimoto）；「莊」改為「本庄」（Honjo）；「高」改為「高家」（Koya）或「高川」（Takakawa）；「武」改為「武田」（Takeda）等。

係呀
如果唔係係Siu Ming Chan
外國人就會覺得Ming係middle name 淨係叫你Siu
所以一係加hyphen變Siu-ming Chan
或者好似支那人咁變Siuming Chan

類似
我覺得你改得英文名都係比講英文既人讀架姐
識講中文就叫你中文名架啦
咁點解仲要叫自己Ng Tsz Tsun呢啲英文人發唔出音既字
又或者何同Ho 呢啲譯完同原本廣東話讀音都差咁遠既字
倒不如真係完全西化

反正個用途係做代號唔想俾人知道你全名，咁改英文名不如改日文名重型，宮崎俊傑

又唔係唔想比人知全名
只係英文名真係易記好多
日文名又難記返

其實英文名好麻煩，又唔想改公廁名，改得太特別又俾人話中二病扮晒嘢，所以我結果都係嫌麻煩改返嗰個圈子冇人改嘅英文公廁名，例如嗰個圈子冇人叫Victor, 咁我就叫Victor, 所以我其實有好多個英文名

改乜名都好，唔好拎食物做名
例如Candy Apple之類
洋人只有妓女先會改呢種名

牛丸 雞翼咁會出色d

應該改個英文名先, 再跟讀音改返個中文名
就好似d 英國官員都有人幫佢地改個官方中文名咁

如果母語係中文唔係應該改中文名先再搵讀音相近既英文名咩雖然好難

除左華人，英國人都改英文名

我同意方便外國人
但係又有個問題, 其實好多非英語既外國人語言都係好難讀, 佢地個情況其實又係差唔多

不過講真出到外國既話中國人冇英文名仲搞笑, 佢地姓何會變左姓He, 完全同中國人想讀果個音變左2回事

我對英文名有少少抗拒唔係因為為方便外國人而改, 如果本身身份證有英文名既話,都叫老豆老母改比你, 但係本身冇果d呢? 對個名根本冇歸屬感, 好多人話改就改

投唔應該改英文名班友，年齡、智商、國際視野其中兩樣係比較低，大家要可憐佢地

呢個世界只有同事先會叫我英文名, 真係傾得埋都已經響我全朵或者叫我中文名最後果隻字
所以先話英文名似返工代號

咁改落去都好難連結到...除非你有一個搵到個名對你有意義

係我個人真係連唔到落個英文名到
可能由細都唔多鍾意個名

有野你就講啦 人身攻擊把撚咩

係 一個譯音 音譯又做唔好 意譯又做唔到 仲要鬼佬讀唔出
完全失去晒英文譯音既原意
所以我先支持啲人如果係改英文名不如完全西化晒

Middle name 西化無撚用。

啲人直接first name 叫你，唔係到到都會問你preferred name. badge 同 staff cards 有時會直接用咗first name.

久而久之就用返中文譯名算，反而有時其他香港人會叫我英文名。

叫外國人名我會盡量用返本土讀法讀返（部分意/法/波蘭），前提係識讀。

英文名當小名，用返近中文名嘅音起係幾正。

改唔改其實睇你自己心水，但最撚慘係唔改會俾人歧視：吓，你冇英文名架？
由細到大都唔會話用邊個英文名，前前後後因為讀書俾英文老師迫住改，前後都用咗幾個，如果有人用番嗰啲英文名叫我我都反應唔到啦，冇英文名表示只係唔想改

btw同鬼佬溝通咪叫佢直接叫我全名/姓/最尾個字

自己鍾意就改，無得「應唔應該」，因為個名係自己想人哋點叫你姐，無需要道德文化綁架

清洪自細讀番書都唔改英文名喇，點解一定要改英文名

我意思係連個名形式都跟埋鬼佬咁 有個middle name唔係淨係將個middle name西化

係 但呢啲靠老豆老母一早夾定
同埋都好大限制
好多時都要諗咗英文再諗中文

我老母幫我加英文名 rochard 我媽話叫"羅察"
日日俾人叫 碌柒 呀仆街!!

First name: Chi man
Middle name: Peter
Last name: Ng

鬼佬： hey chi

我講緊梁凱晴個啲
Jannelle Rosalynne Leung

落埋身份證?

咁根本唔關middle name 事
好多鬼佬都無middle name
係直接唔用譯音，成個first name 變西名。

格硬話讀roshard (ch 當法文用sh 讀）會唔會好啲

咪講咗chan peter囉
冇middle name撞名撞撚到仆街
周街anson wong

一撚樣

都啱
討論下唔同人觀點唔係要絕對答案
就算覺得有英文名好啲都可以傾下點樣寫同排列既英文名最好

一世人都唔會生好多過，更何況香港人呢啲effort 應該交下嘅，如果唔係，就算個中文名幾規幾好意頭，英文名柒都會俾人笑到pk

出世紙，身份證。。。

咁人地英國人嘛
本身有中文釋音做first name點解要特登遷就人易讀啲去改英文名

其實撞名無咩所謂，外國都係好多公廁名。

Jacqueline, clare, laura, jess, joanne

然後last name 啲 francesco, walker, wright,

叫master

點解要方便外國人讀你個名而去遷就人
呢個行為本身on9
好多國家既人既名都難讀到仆街
點解係華人要特登遷就人